【匯災到了，樓災跟住到】低調置業討論區（150）

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

置業POST 係時候加入林太敬拜環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

Lm

立此存照, 置業POST 巴絲打同股榮對賭

金管局有一個圖，不妨可借用供大家參考。該局根據差估處及統計處收集數據，以一個約500多呎單位的置業成本及租賃成本計算出買租價差比率，今年上半年比率達到176%，反映樓宇買家置業成本較租樓多出76%，1998年有關比率於300%以上見頂，然後急跌。2008年有關比率升至150%水平後，亦見頂急回。
過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135（現為177.61），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

最新2018/04/13公佈, 中原城市領先指數177.42 比上週微跌 0.19

上一個 post

【我要瘋狂度呎】低調置業討論區（149）

留名

lm
thx 遲巴

16k租緊市區開放式單位應如何自處?
唔知幾時先買到樓

搬返去同屋企住

佢之前好似話如果今年唔大跌到XXX佢就唔再評

出發去旺角買潔具

開戰啦，賣樓保平安

打仗啦mola mola

LM

可唔可以遲幾年先樓爆呀
儲唔夠錢買第二層呀

依家加按cash out先

匯爆、樓爆啦

後面話升

前面是淡淡

加息供死我

我覺得跑步好唔鐘意做麻煩case....
搵d細bank 唔用hkmc既，寶島銀行好似都係用QBE

？？

楓葉國而家攪按揭，都要搞壓力測試

相對香港既按揭保險，佢地要做八成九成按，銀碼冇香港咁限制在 6M 或者 4M 以下

小心d, 報多間安全d
咩熟人都假，佢地都係為自己
試過俾跑步冼一獲

樓爆點算好

真係要樓爆一次
唔係經濟點重生

樓爆come on

上過去但冇幫襯過

星星回贈 即係邊間

想問下 cybernxx有冇伏

換樓有咩要注意？
買完樓要等三年先免辣招？

買第二層樓首期夠唔夠

用緊Toto. 夠用，入水都快。

先賣後買唔可以？

可以，但收左錢先可以買bor

買咗個dyson v8 美版，我見係100-240v，香港用應該無問題，唯獨是美版用2腳插，要用到轉插，買轉插有冇咩要注意？日本城個d安唔安全？

無事

有錢

走啦仆街
無人想跟你買料

咪幫啲呃飯食嘅人推link

全中就唔洗係度 sell 你全副身家 all in 幾次搞q掂啦 想搵人俾錢你無本生利?過主啦

已add thx

屌都唔俾人講野嘅
on9咁你開個group拓柒呀

【升值5.4倍】富雅花園「沙士價」兩房戶 現711萬易主 (22:15)

【東網專訊】2003年沙士肆虐，疲弱的樓價更經歷「世紀谷底」，當年「勇敢」入市的買家，持貨至今個個賺到笑。

世紀21日昇地產聯蔡嘉駿表示，北角富雅花園新近錄得一宗成交，單位為金柏閣中層C室，實用面積446方呎，2房間隔，原業主放盤開價783萬港元，最終獲買家以711萬港元承接，實用呎價15,942元，屬市價成交。

據了解，原業主於2003年6月購入上址，即與當年世衛解除香港的旅遊警告僅相隔1個月。當年購入價110萬元，持貨15年至今易手，帳面獲利601萬元離場，單位期內升值逾5.4倍。

【公居屋狂潮】屯門龍門居445萬元破頂價易手 (21:54)

【東網專訊】祥益黃慶德表示，屯門居屋龍門居今日錄得一宗破頂成交，單位為1座低層B室，實用面積592方呎，實用呎價7,517元，以自由市場價445萬元成交，均創屋苑新高。買家為外區綠表客，因鍾情單位豪華裝修，即買即住。

據了解，原業主於2007年以自由市場價72萬元購入，帳面獲利373萬元。

【公居屋狂潮】將軍澳兩居屋齊錄新高成交 (19:54)

【東網專訊】美聯林志堅表示，將軍澳居屋欣明苑錄得一宗成交，單位為B座中層8室，實用面積401方呎，兩房間隔，以自由市場價599.5萬元成交，為同類型單位新高，實用呎價14,950元，亦創屋苑新高。

據了解，原業主於2014年8月以338萬元二手購入，帳面獲利261.5萬元。

另外，同區浩明苑亦錄得一破頂宗成交，美聯林志堅表示，該屋苑A座高層4室，2房間隔，實用面積447方呎，以575萬元自由市場價易手，實用呎價12,864元，創屋苑新高。

原業主於1990年8月以273,900元一手購入該單位。

【公居屋狂潮】兆邦苑376呎單位成交雙破頂 (18:30)

【東網專訊】三、四月公居屋破頂成交未有停過。祥益胡志偉表示，屯門兆邦苑中層2室，實用面積376方呎，以自由市場價418萬元成交，實用呎價11,117元，兩者均創屋苑新高。

據了解，原業主於2014年7月買入單位，當時自由市場成交價235萬元，是次轉手帳面獲利183萬元。

落雨同三十幾度既夏天 就清楚睇到住喺鄰近同遠離地鐵站既分別

有錢買就唔應該租

幾錢？
toto 好多地方用，抵唔抵玩？

吹緊加息

咁租都要cost ga

[member]櫸木大門 member]

睇緊美帝鬼佬買啲爛屋返嚟全翻新，裝修做得好靚，啲屋成百年，有啲係1886年起嘅

睇公海post呢世唔使買 反正買就爆嘅

借4球2.15% 供1萬5千幾，3.15%供1萬7千幾，如果供多2千唔掂真係唔好買，搏業主加租少過2千租

租樓日日賺

講講吓年尾要加租必然，樣樣加價，利息上升，準備加個客2千租，2年先加算係咁

睇緊個電視節目叫 Fixer Upper

其實我都好克制㗎啦，雖然我冇乜按揭，加息都冇影響，不過管理費加咗，維修費又貴咗，2年加2千合理

其實都係9% 2年，佢唔租我仲可以租貴啲𠻹

2900連裝，我覺得不錯

留名先

Hsbc 有咩咁so
剩係用緊渣打simply cash 有1.5% rebate

請問租樓 揀租客 有咩技巧
例如 咩職業 加分 同埋 要問佢拎咩證明？

我都係，好懶

好驚加息樓爆

我即刻拎走

祈禱樓爆時你份工作仲穩陣

政府officer 果類呢

好靚

恆生估價升左2% 渣打得0.09%

渣打得0.9%

點解呢度個個都hide msg

其實慣左手勢，好多其實唔想hide既
如果回人地既野，佢原本hide咁我都會hide

原來係咁

各位巴絲，小妹想上車，最近睇左2個月樓，終於搵到一個啱心水啱價既，大約5百萬，要連7個月租約買，我打算完約後會拎黎自住，但我只夠錢俾2成首期，aa提議先搵新x基信貸高少少息借8成，7個月後變自住就搵銀行低息轉按

想請教咁做可唔可行？係唔係有好大風險？

會

因為aa講到完全冇風險，又話有租收唔洗擔心利息問題，但我第一次買樓有少少懷疑佢會呃我，所以請教有經驗既巴絲們
多謝你回覆

個AA為左想賺你佣 真係咩方法都叫你做
不如唔夠錢都係專心搵返無租約連住既盤啦

七個月後佢搵唔到銀行轉按，個 AA 就會話關我撚事，佣金就袋左

如果真係好鍾意都可以長成交交吉買
不過要業主肯
風險都有可能到時估唔足要自己抬錢上會

想問一下 有冇人整閣樓 同埋大約幾銀?

已經問過業主，佢唔肯交吉，所以AA先咁樣提議，但睇怕係為左佣金而氹我

好多謝大家俾意見，好彩冇信AA ，唯有再慢慢搵下其他冇租約的盤

aa 好古惑 一時唔留神好容易中招

用左份佣亂水人買

基本上你要當佢 只係一個帶你睇盤既一個人
除左問佢業主開咩價之外 其他佢講既任何野都可以ignore
利申 招已中

個AA狗都真係食撚屎
借完財仔比首期 隨時過唔到壓測要撻訂

正

提一下，40 年樓，按保一樣做到 30 年

係咪隻百貨公司

個AA正仆街 可以開名

幾十個？點解咁夠膽買幾球

下下full pay咩

望清楚username先
湯巴最叻玩財技

其實我唔係好明因為怕加息而選擇唔入市既邏輯

假如半年後開始真係加息
當依家開始得返浮動plan冇曬定息plan
你今日開始供樓
起碼你都可以偷步享受到呢半年既低息口

如果因為怕加息而唔買住
潛台詞係咪即係你等息口變返低你先再買？
如果係
咁呢個諗法又真係有賺既話
唯一可能性就係當息口變返低既時候同時樓價冇升到
仲要assume你等緊呢幾年係唔洗租樓冇住既開支
如果依家做緊租租既話
相信你d租已經cover曬d息

我fans 黎架
幾個月前跟佢入過
不過走左

有隻老千股我已經留意左大半年
入過執少少又走左
好想入翻
但係又驚個市差佢放兩年先炒
心大心細

我知你一定叫我唔好掂
因為應該係康宏系

其實加左息之後 唔選擇買樓去租樓 d業主都會因為加息而加租

兇宅

巴西龜YOHO Town墮樓 爆殼慘死 (19:13)

【東網專訊】繼本月5日長沙灣昌暉大廈2龜飛墮慘死後，元朗又發生烏龜墮樓事件。現場元龍街8號YOHO Town，下午3時許，警方接獲市民報案，指在上址6座對開發現一龜隻屍體，警員接報到場，初步懷疑牠由高處墮下，經調查後，將案暫列虐待動物處理，並通知愛協人員到場協助。

愛協發言人指，慘死烏龜品種為巴西龜、成年、約10吋長，發現時龜殼爆開，經檢驗後證實牠已死亡，遂將屍體檢走，並交漁護署解剖，以進一步了解死因。其後愛協人員亦與警員到大廈不同樓層了解，並在事發現場附近查問，調查龜隻墮樓原因。

手劃就得，想靚啲去書局買格仔紙劃，最緊要係標返尺寸上圖

手劃快過非專業用CAD嘅人

唔怪得噚日朝3座嗰出口有警車救護車，仲唔比人行，問保安又唔肯講

家庭工作雙重困擾 瓏門印傭墮樓亡

屯門鄉事會路83號「瓏門」一名30歲印尼籍女傭，今晨8時許由高處墮下，倒臥在2座及3座之間平台，姓黎(39歲)保安員聞巨響查看發現，報警求助。救援人員趕至，證實印傭已傷重死亡。警方於現場檢獲遺書，初步調查後相信事主因家庭及工作問題不開心，事件並無可疑。

保安幾歲都要講

咁樣個顧主間屋就變凶宅，真係攪炒

強國冇兇宅概念呢樣嘢，奇怪哩，我買嗰度有單位死人，一樣冇平，銀行一樣照估價

啲人亦照買照住

其實香港都係因為估唔到價做唔到按揭先有問題
如果都做到既，我估好多凶宅其實都有人要

睇岩左間800萬樓 無樓睇 都有3台客追10萬入
而家個市係咪傻撚左？

肯定收到風
睇黎出面傳緊 600萬按放寬 應該係堅既

成交左aa 收左佣有咩事都唔關佢事啦
Aa真係唔好信

邊度，幾大，幾多個房？
八百萬冇樓睇有人爭，又唔代表佢真係好荀或者唔值

買400萬樓，27K人工，過唔過到壓測？

第一次買樓係咪可以做9成按？
定一定要4成首期？

大家如果係我會點做
岩岩賣左自住樓 手持500萬cash 目標會800萬樓
7月要走
睇岩左個屋苑 但呢排無放盤 唔知等到幾時
得番個景觀一般既連約盤 800萬 （高過估價）

自己屋企人另外有間屋收租5月完約 執執可住
但照比番1萬租

而家個市又好似有d風險，大家會照追入市定住住屋企人果到先

其實唔荀 但班人好渴

話吹都吹左好耐

9按 供30年 壓測要人工37k，如果我無記錯

接近38k

岩岩搵左，要3成首期先過到。。。。

獨撚1個唔會搵到人擔保

同問 1100萬樓 80k人工 過唔過到? 8成按

【又誕樓王】康怡2房首破千萬 成屋苑新樓王
文章日期：2018年4月15日 21:11

鰂魚涌康怡花園繼複式戶成交價破頂後，2房單位成交價亦首破千萬元。市場消息指，位於屋苑L座高層13室，實用面積555方呎，成交價1,015萬元，實呎18,288元，成為屋苑2房首宗突破千萬元的樓王單位。

點算啊 樓爆未

有無人可以做擔保? 無就無計

係

東方日報B1：車位癲過樓 瓏門搶到225萬 (00:07)

【東網專訊】香港車位價格升勢比樓價更驚人！今年首3個半月市場湧現大批天價車位成交，屯門瓏門及元朗YOHO Town先後錄225萬元新高價車位成交，同登新界西北區車位王寶座，個別更較去年底屋苑紀錄推高近兩成。大埔天賦海灣車位以300萬元售出，約3年升值近兩倍，升幅跑贏同期住宅樓價。

業內人士指出，車位需求殷切，各區車位做價持續急升，繼去年港島區車位王售價突破500萬元大關創歷來新高後，今年以來，其他地區亦屢錄破頂價成交。

綜合市場資訊及登記資料，今年內新界及九龍兩區最少有10多個屋苑誕生新高價車位王，個別屋苑車位王寶座更於短短3個多月數度大執位。

事實上，新界西北區一向是全港各區中，車位售價較相宜地區，不過，今年區內各指標屋苑湧現大批售價200萬元或以上成交。

屯門區內最新指標屋苑瓏門，屢錄售價逾200萬元車位買賣，登記資料顯示，今年2月屋苑一個車位以225萬元成交，再創屋苑及新界西北新高，較屋苑去年11月錄得的220萬元最高紀錄，再推高約2.3%。

元朗區車位售價亦追落後，區內指標屋苑YOHO Town車位，去年底最高成交價約192萬元，但踏入今年已突破200萬元大關，並三度破頂，近日再錄車位以225萬元易手，較今年2月錄得的220萬元區內最高紀錄，再推高2.3%。若與去年底屋苑紀錄相比，更大幅推高逾17%。而資料顯示，今年首季住宅樓價升幅僅約5至6%。

至於同區爾巒的車位售價升幅同樣凌厲，今年2月亦錄得車位以200萬元易手，料創屋苑新高，原業主於2014年7月以102萬元購入車位，持貨約3年半升值96%。

除了新進屋苑外，新界西北區傳統上車屋苑天水圍嘉湖山莊，年初以來車位售價亦拾級而上，日前便有車位以新高價146萬元易手，較屋苑去年底最高紀錄129萬元推高逾13%。

至於新界東不少屋苑車位售價更已衝破300萬元，其中沙田御龍山今年2月錄得車位以355萬元成交，原業主於2013年底以170萬元購入，持貨約4年多升值近1.1倍。同區溱岸8號上月亦有車位以352萬新高價成交，原業主於2013年7月以162萬元購入車位，持貨4年多升值近1.2倍。

同時，區內個別屋苑錄得車位升幅驚人成交。大埔天賦海灣今年初有車位以300萬元易手，料創屋苑新高，原業主於2014年底僅以103萬元購入車位，持貨約3年大幅升值超過1.9倍。資料顯示，同期樓價升幅僅約26%。

世紀21奇豐黎樹森說，粉嶺花都廣場1樓雙號車位以176萬元易手，創屋苑新高，同時追平同區碧湖花園之前所創最高紀錄，原業主於2015年以89萬元購入該車位，持貨約3年升值近1倍。

市區方面，近年樓價急升的將軍澳區，車位售價亦屢創新高，其中日出康城領都有車位於今年2月以221萬元易手，創屋苑新高，原業主持貨約4年帳面獲利102萬元。同區將軍澳廣場車位早前以253萬新高價售出，較去年底屋苑最高紀錄再升約一成。

市區新入伙豪宅屋苑車位屢錄短時間易手獲利個案，何文田天鑄車位於今年2月以490萬元易手，創九龍區歷來新高紀錄，原業主於去年7月以370萬元購入車位，是次轉售帳面獲利120萬元，短短約半年升值逾32%。
─ ─ ─ ─ ─ ─

住屯門想去將軍澳置業 想問下康城價位幾多？

下？

請教下巴打們

如果層樓買既時候係六成按
而家估價高左 loan大概係五成以下
我可唔可以租出去

全部都好大呎數
入場費最低好似都要7m 498呎 仲要浚螢

照計要同銀行講既
但你都高過5成
銀行都唔會call loan 了
直接租出去

無記錯，差不多係呢個數
收入近40k更佳

如果唔會郁結構，其實鳩填就得

做乜公海咁多講樓?

個個等樓爆 上車

可以

上到26000

我夠膽講佢由開工到依家冇諗過點樣要增加收入，包括轉行，外快，投資，話接近30,2016年28歲，嗰時係機會，有50萬上到，就算舊年年頭，大西北仲有好多4球樓下嘅，年中都有，如果話50個都冇，呢個遊戲唔係佢玩，夾硬玩亦未必好

剛剛睇到想貼，近排咁多人搵床褥

又幾有型

where

如果2年前有4萬收入2個人，2016年呢個時候，係兆康苑之類買間404尺係250萬左右，我記得我嗰間由330萬跌落290萬左右，當時28歲，行咗咁耐ikea唔去大西北行轉，買404尺連簡單裝修電器50個足夠，9按供萬零蚊

連登開檔時2016年12月，由嗰時啲彿系樓市撚就叫人自住唔好買，會跌，一年之後又升一浸，睇公海post係唔使買嘅，一買就係樓爆

柏傲灣

又是弟弟

又咁講，當佢地而家先2個人夾埋40K 人工啦
當佢2年前2個人夾埋有28K 啦？好保守啦
當2016年年頭果陣係夠買330萬樓9 成按夠過壓測
果陣呢個價係買到400尺2房已補價居屋架
當日總成本係45萬左右就可以拎到間屋

當然你可以話當日未儲夠首期
咁呢個我幫你唔到，又唔知樓主點樣儲錢，又唔知佢有無屋企人幫到手，呢D 無得一概而論

另外到而家呢一刻，4萬收入，仲有可能搵到
但當然細同舊D， 有所取捨啦

收完樓依家都諗緊裝修，
上手貼牆紙，我都想改返油漆，
樣樣都係錢。

諗起我當年識一對夫婦，租緊兆禧苑，一個戴黑地，一個戴金鋼撈，夾埋搵6萬，2012嗰度夠首期，佢仲同我講兆康苑做乜2球咁貴

真係好多呢D人
我唔知果邊樓主係唔係呢種人啦
但我估佢地係儲唔到舊首期

Molamola

想去深圳睇裝修材料順便睇下傢俬，請問有無指路

自從有total block後屈狗已經消失喺我嘅連登

荃灣西 柏傲灣？

今日因公事路過北角匯果邊，見d新樓好靚 心入面只有葡萄，唯有住住大西北先

買磁磚

唔駛羨慕，樓下街市，通街老鼠

講環境林太屌打呢度

租樓電器壞左業主埋單
租樓日日賺

睇下係乜， 我租屋業主只包冷氣，熱水爐同煮食爐only

日日打開財經台都樓爆

唔交租係商業糾紛，去小額錢債審裁處追數

呢間好好食

爸打 想問下你點睇1883 長遠

搭車返大西北，死廢老打尖唔排隊，仲要用手ar開人

惡d頂返過去就得

佢仲好意思啤住我 好撚憎d 恃老賣老既人

屌返佢落車
利申，常屌

個日去星展銀行，又係有廢老問都唔問排左係隊頭，我屌

推鳩開佢

上一頁下一頁
【居屋破頂】龍蟠苑2房678萬 實呎撲1.6萬雙破頂 (16:37)

文章日期：2018年4月16日

市區居屋再創新高紀錄。市場消息指，鑽石山居屋龍蟠苑A座龍珊閣低層7室，實用面積426方呎，兩房間隔，以678萬元(已補地價)成交，實呎15,915元，成交價創屋苑兩房新高，呎價則創屋苑分層新高紀錄。原業主2012年12月355萬元(已補地價)購入，帳面獲利約323萬元或逾9成。

前面仲有兩三個人，推唔到

d職員都唔敢屌9佢

低層都過6球

冇屌

lm

溱柏租盤好似都唔多,的2房放盤又係得幾間,我都睇過的3房
利申:住緊溱柏

如果係for 收息 係唔係一個好選擇
謝謝你

請問要designer 黎design大約要幾錢 36x呎既話

我諗OK嘅，但冇實際經驗

口頭之後會約你簽字，最好成交前1星期

冇就人要上身，有限公司先煩，一般非大公司嘅話，以租住宅我全部唔租嘅，免麻煩，工廈就唔同

要睇自己要求，好難講，唔知你嘅儲蓄增長速度，亦唔知未來升跌

首先你要搵到4M樓先
之後覺得OK就去馬
唔好諗

過來人表示 望番轉頭好慘

如果單位過一個馬路口就係球場，係咪會好嘈？

一定死.....好快比人上門拍門

香港已經無哂利用價值...大陸已經 ｐｌａｎ 搞大海南島。。。。

[member有個安樂窩就最正 [/member]

搞到先講啦，噏個名就信傻佬嚟嘅，地產項目嚟㗎懵佬，冥幣幾時可以自由兌換冇強制結匯先講啦

全世界都要炒作香港？！。。。。

奧Sir係咪賣晒手上啲樓等樓爆

上海自貿區當年一樣吹到行，最後都係地產項目，公海條友鳩噏到冇譜，連發行貨幣都唔透明有外匯管制，你去投資囉，印鳩多啲錢稀釋購買力，唔比換美元走，搞條毛呀 ，仲有股市可以惡意沽空拉人嘅，你去炒呀?我以前炒a股嘅，03年已經炒緊

香港樓一定會跌，係唔知幾時同幅度嘅啫，放心 話唔定好快，我都等緊

之前全部找哂數。。。。。
我係想 Ｆ５ Ｆ５。。。個市太悶。。。。

雖然都講左幾年，但最近d野越反常態，就越有可能

好難答, 但你預返最平都50個
貴O既80個都有
睇你要咩同佢玩D 咩

幾多樓?
3樓同30樓不同WOR

全部賣哂定係贖哂會

靜係搵designer consult下都咁貴?

剩consult 當然無咁貴
通常幾千至幾萬出圖

\|/

叫aa問業主，ok再叫律師出信俾對家律師
唔好一開始叫律師問，好多時律師唔想提早交收整多d野，hea你

咁樣可以揀600樓下呀

得百五點買美孚 或 綠楊？ 定你未計爸爸比果200

百五萬冇得諗喎呢兩度

唔包都唔夠

mei foo sun chuen 要800-1000
150其實買到幾錢樓知唔知 定以為美孚咁舊所以仲係400個

百五其實僅夠買500既樓

首期100
税 15
佣 5
律師 裝修 電器 30
完

平係咁

就同太古城一樣
個名嘛

全公海四處樓爆，你哋邊個肯平市價3成賣俾我，交15%辣稅我都接盤，機會難逢，有意者搵我，樓post巴打特別優待

講埋接1間市價15球內嘅，要平3成

依家好似兇宅都平唔到3成

佢有冇做擔保

都幾貴下

賣樓保平安

thanks bro

【港元偏弱】金管局再掃93.57億港元 認為無需進行主動利率調控操作 (07:57)

文章日期：2018年4月17日

港元偏弱，金管局於凌晨再度入市買入57.7億港元，使全日買入金額增至93.57億元，銀行體系結餘於4月18日將降至1607.43億元。

彭博引述金管局電郵指，無需進行主動利率調控操作，認為如果金管局主動調整港元利率，將令市場懷疑維護聯繫匯率的決心。金管局重申港元疲軟是由於港元與美元利率差異而導致的套息交易活動所致。金管局發表聲明，是為了回應有關他們應該出售額外的外匯基金票據或購買更多港元以提高利率的建議。

脫勾

佢比首期?

總之匯爆 股爆 到 樓爆。

（超技術文）嘗試用地球語言解釋港匯觸及弱方保證，金管局掃港元問題 - 無神論者的巴別塔

另一個傳媒／財經記者亂噏嘅重災區就係因為金管局用咗成百幾億回購港元，因而講到港匯觸及金管局弱方保證係咩大災難先兆，仲要陰謀論到話銀行死都唔加息係因為同地產霸權勾結要推高樓價，講到香港個聯繫匯率係廢嘅，幕後其實有座隱形央行云云。

原本我都係抱住學嘢心態，睇咗好多篇相關分析，但愈睇愈R頭，因為除咗照搬一堆數據學名之外，完全無實質解釋到件事係咩黎，甚至我可以講，有啲所謂「資深」財經記者／KOL自己都唔撚知自己寫乜。

雖然我係一個外行人，唔可以話完全理解成件事（如果唔係就唔駛周圍搵嘢學），但我諗至少可以以我所知嘅程度，用番大家都明白嘅語言講番成件事大致上係點。（不過可能最尾都係失敗，所以建議無興趣睇過程嘅人直接跳去最後一段睇結果）

最基本嘅一個概念，就係聯繫匯率令到港元匯率係同美元匯率掛勾，所以當美國息率上升，理論上港元都應該會跟住加息。但而家因為某啲原因（後面再分析），香港銀行之間借錢嘅成本好低，造成港元利率遲遲無跟美國加息，於是就出現咗一個套息機會：借低息嘅港元去做高息嘅美元存款，或者至少持有美元嘅成本比港元更抵，於是就開始不停有人沽售港元轉為美元。
理論上當市面港元供應量增加，個個都拋售港元之時，港元匯率就會持續下跌，呢個時候聯繫匯率就會發揮作用：因為金管局作出過承諾，只要港元匯率跌到某一個位觸及「弱方保證」之時，就會響市場回購港元──去到呢個位我諗大家都響報紙睇過哂。

但之後就開始有人驚，香港政府自從4月12日開始，短短5日之間都用咗百幾億嘅儲備黎回購港元喎，容乜易搞搞下用哂啲儲備架？但其實我地都唔好計而家香港整體外匯基金唔計財政儲備都有成一萬七千幾億，百幾億只係一個零頭；當金管局持續響市場回購港元，減低流通量之後，響香港要借倒港元自然會愈來愈難，最尾就會加息，咁持有美金個優勢無咗，拋售港元嘅情況亦會減少甚至消失，香港政府自然亦唔需要再回購港元──再簡單啲講，呢種操作根本係正常過正常，涉及金額亦濕碎過濕碎，就算係走資，都只係走緊個零頭，只係十幾年黎，港元一直處於強勢，直至幾日前先歷史性出現呢個情況，所以先有咁多人大驚小怪而已。

成件事最大嘅一個疑惑應該係，點解美國加息，香港可以遲遲都未加？正如前面所言，果啲話呢個係地產霸權陰謀、壓低利息托住樓價嘅評論根本係白痴，因為香港根本無一套主動控制利率嘅系統──嚴格上黎講銀行可以向金管局借錢嘅貼現窗算係，佢係嚴格跟隨美元利率設定，但問題係而家同業拆息根本低過貼現窗，銀行要借錢搵番同業借就得，所以響而家呢個時勢根本無作用。

即使而家金管局終於郁手，但個問題係而家銀行結餘，亦即響市面流通嘅港元（其實唔係咁簡單，不過姑且簡化咗佢）實在太多，多到政府回購咗百幾億港元之後，結餘仍然有成千五六億，只有當金管局不停買買買港元，買到銀行結餘少到一個點，借港元成本高到迫使銀行唔加息唔得嘅時候，呢個息差就會拉近甚至消失。

咁當然我地都仲要問，明明銀行結餘水浸，點解金管局回購港元速度卻慢吞吞，直到早幾日先開始郁手？如果你地仲記得的話，先前講過金管局本身自己訂咗規則響匯率跌到弱方保證先會回購港元，所以只要一日匯率唔跌，佢就唔會郁手，咁所以就連帶要問：點解港元匯率遲遲唔跌，一直到早幾日先開始跌？而去到呢度，我地先開始問呢個關鍵中嘅關鍵問題！而絕大部份坊間相關評論，都無提到呢點……個個只係識講哎唷哎唷又跌到弱方保證啦，卻唔知道呢件事最驚訝嘅地方係根本一早應該發生而唔知點解一直無發生。

其實呢個問題亦無標準答案而只有靠估，兩個比較大嘅可能係：1.25厘息差其實無我地想像中咁吸引，所以拋售港元個速度比預期中慢，匯率下跌速度亦自然慢；此外另一個可能性亦會係因為香港經濟仍然比多數人睇好，呢個需求就係令匯率有若干承托力嘅原因。

但無論如何，呢次觸及聯匯弱方保證事件，其實只係因為香港加息速度比預期慢／因為遲遲唔加息之下匯率下跌速度比預期慢，因而出現嘅特殊情況，重點係無論銀行水浸規模同埋政府回購規模都只係小菜一碟，同咩大規模走資、股市樓市大跌先兆拉唔上關係（就算係跌都唔關金管局今次掃港元事）；之前任志剛響篇網誌話「考慮調整強弱方的1000點子範圍，研究有否空間理順港息與美息關係」，我心諗所謂港元美元息差只係芝麻綠豆小事，咁都要勞煩你「國師」干預？唔好啦掛！

似假膠

同我睇法一樣，如果問班匯爆專家，港匯到強方保證7.75,金管局沽港元買入美元，咁係咪美元爆?

其實個總量冇變，係規模大細問題，有咁多美元就印咁多港元，少咗美元就註銷相對嘅港元，只要香港經濟冇問題，嚟香港做生意就會用美元換港元，去到尾都係對香港經濟信心問題

賣呀~我賣呀~快手甩貨走人啦

港元弱咪引外資囉

來港投資、買資產、做生意都會平d

利申：econ 攞 F

有錢執預埋小弟唔好賴低我

IKEA d傢俬質素就麻麻地
床褥得唔得?

如果未等到時間有折扣買心水床褥
或者買住張宜家訓住先,1,2先再換都抵

好易發達

1.68%, H + 1.3%

簽之前出到 H + 1.26%

【準備加息，MolaMola....】低調置業討論區（151）

開定先

LM 一直都有追POST

新都城7日兩度破頂 兩房戶反價至759萬沽

將軍澳寶琳二手屋苑兩房單位樓價，約7日兩度破頂，期內再貴21萬港元。香港置業劉浩勤表示，區內新都城3期3座高層D室，實用面積470方呎，兩房間隔，今年初叫價750萬元放盤，近日反價至759萬元沽出，成交金額再創寶琳站屋苑兩房單位新高，實用呎價16,149元，原業主2010年8月以320萬元購入。據了解，同屋苑同類單位約7日前，以738萬元成交為對上紀錄。

【破到你唔信】太古城2房新高 直撲1400萬 (16:25)

文章日期：2018年4月17日

市區藍籌屋苑再錄破頂成交，鰂魚涌「樓王」太古城4月份暫錄約14宗成交，最新有一伙2房單位，成交價直逼1400萬元，再創屋苑2房新高。市場消息指，上述太古城廬山閣一個連天台2房戶，實用589方呎（建築675方呎），連租約以1390萬元易手，實呎23599元（建呎20593元）。

唔係話加息咩 點解會咁升法 點買啊

啊爺放水

拆開啦

983

快快趣趣 kill 左個 post 先

入教育班人多數有熱誠(or天真)
地盤佬無錢咪唔開工 underpaid咪屌老細老母走人囉
教書呢 因為學生 咪死做 上層知班人老母都唔屌句 人工自然唔駛加 做唔好當然係你嘅錯一定唔係overload
壓力大到自殺死咪覆句”我地有程序同指引去跟進教師嘅壓力及精神狀況 我地會檢討有無可以改進嘅地方 相信依次只係一次個別不幸嘅事件“
完

一齊

推post留名

989

990

準備1001

倒數開始

8

7

6

5

4

3

2

1